[{"ExamID":3109,"Question":"1. 投資者進行投資時，當可能最大報酬率與可能最低報酬率的差距越大時，表示風險： (A)越大 (B)越小 (C)無關 (D)無法判斷 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3110,"Question":"2. 無擔保品的公司債稱為： (A)可贖回公債  (B)信用債券（Debenture ） (C)垃圾債券  (D)可轉換公司債 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3111,"Question":"3. 下列何者為投資本國政府債券所會面臨的主要風險？ (A)利率風險  (B)違約風險 (C)到期風險  (D)匯率風險 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3112,"Question":"4. 有擔保公司債之擔保內容與下列何者有關？ (A)利率風險  (B)匯率風險 (C)違約風險  (D)系統風險 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3113,"Question":"5. 某 91 天期的國庫券，面額 100 元，發行價 98.01 元，則年化投資報酬率為： (A)1% (B)2% (C)4% (D)8% ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3114,"Question":"6. 下列何者列有對債權人較為有利之條款 ？ 甲. 可轉換公司債；乙. 可贖回公司債；丙. 附認股權公司債 (A)僅甲、乙  (B)僅乙、丙 (C)僅甲、丙  (D)甲、乙、丙 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3115,"Question":"7. 某公司今年發放 3 元的股利，若預期其股利每年可以 7% 的固定成長率成長，及股東的要求報酬率為 12% 時，則其預期股價最可能為： (A)53 元  (B)56.8 元 (C)64.2 元  (D)84.2 元 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3116,"Question":"8. 當政治不穩定時，整體股市本益比將： (A)上漲  (B)下跌 (C)先漲後跌  (D)不受影響 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3117,"Question":"9. 一般而言，當預期新臺幣對美元升值，投資人將預期按美元計價之出口企業股價： (A)下跌  (B)上漲 (C)不一定上漲或下跌  (D)先跌後漲 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3118,"Question":"10. K 線實體的上方帶有細線時，稱之為上影線（Upper Shadow），上影 線的上端，代表盤中的 ： (A)開盤價  (B)收盤價 (C)最高價  (D)最低價 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3119,"Question":"11. 「不要把所有的雞蛋放在同一個籃子裡」的投資策略可以降低何種風險？ (A)非系統風險  (B)系統風險 (C)利率風險  (D)景氣循環風險 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3120,"Question":"12. 下列何者屬於非系統風險？ (A)違約風險  (B)利率風險 (C)政治風險  (D)戰爭風險 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3121,"Question":"13. 位於動量生命週期（Momentum Life Cycle ）晚期指標時，應採取的投資策略為： (A)反向策略  (B)動能策略 (C)出清持股  (D)持股續抱 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3122,"Question":"14. 資本市場可分為： (A)匯率市場和股票市場 (B)股票市場和債券市場 (C)外匯市場與債券市 場 (D)金融市場和不動產 市場 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3123,"Question":"15. 下列何者為貨幣市場證券？ (A)五年期的公司債  (B)普通股 (C)二十年期的公司債  (D)三個月期的國庫券 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3124,"Question":"16. 目前臺灣掛牌交易之反向型 ETF 倍數為可放空幾倍 ？ (A)1 倍  (B)2 倍 (C)3 倍  (D)1.5 倍 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3125,"Question":"17. 安真以每股 20 元買進 1 張普通股，並於 3 個月後以每股 23 元賣出，期間並 收 到 現 金 股 利 。若安真投資該普通股之報酬率為 25% ，則現金股利應為： (A)0.8 元  (B)1 元 (C)1.5 元  (D)2 元 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3126,"Question":"18. 股利固定成長之評價模式 ─ 高登模式（Gordon Model ）在何種情況下無法適用？ (A)折現率小於股利成長率 (B)折現率大於股利成長率 (C)股利成長率小於 0  (D)股利成長率等於 0 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3127,"Question":"19. 未被股市預期的利率下跌，將造成股價： (A)下跌  (B)上漲 (C)不一定下跌或上漲  (D)先跌後漲 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3128,"Question":"20. 中央銀行在公開市場上購買國庫券，可能產生下列那種情況？ 甲. 債券價格上升； 乙. 債券價格下跌；丙. 利率上升； 丁. 利率下跌 (A)僅甲與丙  (B)僅甲與丁 (C)僅乙與丙  (D)僅乙與丁 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3129,"Question":"21. 道氏理論認為後一浪頭較前一浪頭為高時，可斷言股價： (A)將持續漲勢  (B)轉趨穩定 (C)將持續跌勢  (D)走勢不明 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3130,"Question":"22. 比較兩種以上的投資商品的風險時，為了衡量系統性風險的差異，一般而言會使用哪一類指標？ (A)貝它係數  (B)變異係數 (C)標準差  (D)變異數 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3131,"Question":"23. 下列何者為效率市場的定義？ (A)政府不以人為的手段干預市場，讓市場自由發展 (B)市場無交易成本、稅負以及其他障礙 (C)市場能夠迅速正確 反應所有攸關資訊，所有投資者將無法利用任何資訊賺取超額的報酬 (D)市場交易的作業流 程完全電腦化 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3132,"Question":"24. 若一市場為半強式效率市場，則： (A)此一市場必可以讓技術分析專家賺取超額利潤 (B)股價未來之走勢可以預測 (C)投資小型股的獲利 通常比大型股為佳 (D)此市場僅可能使內 部人賺取超額利潤 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3133,"Question":"25. 有效率的投資組合為： (A)在相同風險下，有最高的預期報酬，且在相同預期報酬下，有最低之風險者 (B)在相同的預期報酬下，有最高之風險 (C)有最低的風險及報 酬 (D)有最高的風險及報 酬 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3134,"Question":"26. 下列何者通常並非財務報告分析人員常用的工具？ (A)趨勢分析  (B)隨機抽樣分析  (C)共同比分析  (D)比較分析 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3135,"Question":"27. 牡丹公司將年底長期投資以成本與市價孰低法入帳，其符合？ (A)一致性  (B)保守穩健原則  (C)成本效益原則  (D)配合原則 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3136,"Question":"28. 下列何者在生產完成時認列收益？ (A)大宗小麥  (B)造船 (C)銷貨  (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3137,"Question":"29. 以零用金支付交通費$100 ，應： (A)貸記零用金$100  (B)貸記現金$100 (C)借記交通費$100  (D)不必作正式分錄 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3138,"Question":"30. 評估應收帳款之壞帳時，下列何作法不正確？ (A)直接沖銷  (B)評估應收帳款期後收回情形 (C)分析應收帳款帳齡  (D)評估客戶擔保品價 值 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3139,"Question":"31. 我國企業流動比率普遍偏低之可能原因為： (A)原始投資不足  (B)以短期資金支應長期用途 (C)部分公司經營不善 ，出現虧損 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3140,"Question":"32. 下列何項目不屬於衡量短期償債能力之指標？ (A)變現力指數  (B)負債比率 (C)速動比率  (D)流動比率 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3141,"Question":"33. 吉利電腦公司產品單價原為$1,500 ，由於市場競爭激烈而降價至$1,000 。假設所有成本均為變動成本，且原來的毛利率為 40%，則降價後銷售數量需為降價前的多少比率，才能維持原有的銷貨毛利金額？ (A)600%  (B)900% (C)300%  (D)150% ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3142,"Question":"34. 和平公司的存貨平均銷售期間為 30 天，應收帳款平均收帳期間為 16 天，應付帳款週轉天 數為 22 天，則和平公司的營業循環為幾天？ (A)68 天  (B)46 天 (C)42 天  (D)40 天 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3143,"Question":"35. 非金融業之公司所收利息或股利收入，應列為何種活動之現金流入？ (A)營業活動  (B)融資活動 (C)投資活動  (D)其他活動 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3144,"Question":"36. 現金流量比率等於： (A)營業活動現金流量／現金 (B)營業活動淨現金流量／流動資產 (C)營業活動淨現金流 量／流動負債 (D)營業活動現金流量 ／非營業活動現金流量 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3145,"Question":"37. 「已認股本」於資產負債表中應列為： (A)非流動資產  (B)資本公積 (C)法定資本  (D)權益減項 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3146,"Question":"38. 股票發行之溢價應列入： (A)股本  (B)資本公積 (C)保留盈餘  (D)營業外收入 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3147,"Question":"39. 不動產、廠房及設備之取得成本應包括購價，並： (A)加計延遲付款之利息 (B)扣除現金折扣 (C)加計搬運不慎損壞 修理之成本 (D)選項(A)(B)(C)皆正 確 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3148,"Question":"40. 某公司的負債利率為 10% ，公司的總資產報酬率為 6% ，則該公司增加負債將 ： (A)降低權益報酬率 (B)增加權益報酬率 (C)權益報酬率不變 (D)不一定 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3149,"Question":"41. 發行 5 年期，2 年內可轉換為普通股之公司債，在資產負債表中應列為： (A)長期負債 (B)權益 (C)流動負債 (D)預期可能轉換部分 列為權益，其餘列為長期負債 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3150,"Question":"42. 企業之長期償債能力與下列何者較無關？ (A)獲利能力  (B)利息保障倍數 (C)資本結構  (D)不動產、廠房及設 備週轉率 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3151,"Question":"43. 發行公司債取得現金，會使得發行公司的： (A)流動比率不變  (B)投資活動的現金流入量增加 (C)淨值報酬率下降  (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3152,"Question":"44. 某公司的淨利率為 0.2，總資產週轉率為 2，平均資產總額／平均權益比為 3，則總資產報酬率為？ (A)20%  (B)40% (C)60%  (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3153,"Question":"45. 潮州公司的股價為 40 元，每股股利為 4 元，則其股利收益率為： (A)12.50%  (B)10% (C)5%  (D)2% ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3154,"Question":"46. 下列何者將使未提撥保留盈餘增加？ (A)本期淨損  (B)前期淨利低估 (C)宣告現金股利  (D)宣告股票股利 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3155,"Question":"47. 合併綜合損益表之合併總損益應歸屬於： (A)合併商譽  (B)合併商譽及長期股權投資之減損 (C)母公司業主  (D)母公司業主及非控 制權益 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3156,"Question":"48. 評估公司獲利能力之指標通常為： (A)每股市價  (B)每股盈餘 (C)每股股利  (D)每股帳面金額 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3157,"Question":"49. 某上市公司同時流通在外之證券有普通股及可轉換公司債，請問在該公司正常獲利之情形下，下列何者之數據最低？ (A)簡單每股盈餘  (B)基本每股盈餘 (C)完全稀釋每股盈餘  (D)選項(A)、(B)、(C) 均相等 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3158,"Question":"50. 下列何者為有價證券評等選用之指標？ (A)資本結構  (B)每股盈餘 (C)股價穩定性  (D)選項(A)、(B)、(C) 皆是 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券投資與財務分析-證券商業務員","Type":2,"Note":null}]